5.8吋 iPhone X 為什麼比5.5吋 i8 Plus 螢幕小？

Apple iPhone X 堪稱是 Apple 近幾年來最大的變革，不但移除了經典的實體 Home 鍵，曲面無邊框螢幕、AR、Face ID 解鎖都是特色。從外表上的規格來看，iPhone X 擁有的 5.8 吋螢幕可說是 iPhone 系列中史無前例的，當然也超過 iPhone 8 Plus 的 5.5 吋螢幕。
所以說 iPhone X 肯定擁有一個更大的螢幕，對吧？實際上這是錯的！

因為 Apple 官方所列出的螢幕大小，其實是根據螢幕長寬比去計算的。iPhone X 擁有更窄，近似於無邊的設計，因此數據上是 2.17：1 的比例。而 iPhone 8 與 iPhone 8 Plus 則是維持 1.78：1（也可以說是 16：9），如果實際計算真實的螢幕範圍，會發現 iPhone X 並非螢幕「最大」的 iPhone。

《Phone Arena》詳細計算下，將邊緣的圓角也考量進螢幕大小，並扣除 iPhone X 上的感應器（不列處計算）範圍，由於 iPhone X 的螢幕不是一面完整的矩形，因此估算近似螢幕面積其實約為 296,724 點，而 iPhone 8 Plus 擁有一片完整的矩形螢幕，因此實體面積為 414 x 736 = 304,704 點。
這意味著 iPhone X 約是 iPhone 8 Plus 螢幕真實面積的 97.38％，或者簡單地說，它的螢幕比 iPhone 8 Plus 小了2.6％。

等5.4” iPhone 12.
而家用iPhone X 點都單手拉唔到mon 頂，
要雙手我唔好拎iPad mini?

可以開 單手模式 操作的

我之前都係咁諗，但用咗11Pro Max之後發現：

1. iPad mini 無論speaker同mon 都比iPhone X 以上嘅機差好多 （mini 得一邊有speaker,屏幕度亦都差好遠）

2. 睇片時，Max 系列畫面大細其實同Mini差唔多，因為Mini會有黑邊

3. 雖然iPhone單手拉唔到mon 頂，但單手hold住scroll上scroll落 仲係好舒服，iPad mini做唔到，任何操作都一定要雙手先舒服

樓豬係5毛

訓撚左幾耐丫支蛆